(似曾相識) trump威脅徵新關稅 北京學者：中國會報復

（中央社台北5日電）武漢肺炎疫情之際，美國總統川普日前揚言對中國課徵新關稅。對此，北京學者時殷弘說，美方若徵收任何新關稅，中方將進行報復，如此將迫使美國經濟陷入更嚴重衰退，不利川普競選連任。

川普上週表示，中國未來兩年內若未能履行中美第一階段貿易協議承諾，額外購買2000億美元的美國商品和服務，他將恢復對中國商品的高關稅。隨後，他1日又威脅要針對2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）的爆發採取報復性行動，並指關稅將是「最終的懲罰」。

中國最近5天正值勞動節「五一」長假，目前為止未見官方對川普威脅徵收新關稅的說法做出回應；不過，中國知名學者、人民大學國際關係教授時殷弘表示，美國若徵收任何新的關稅，中國將進行報復。

美國之音今天引述報導，時殷弘警告，這將迫使美國經濟陷入更嚴重的衰退，並成為川普競選連任的不利因素。

此外，官媒新華社旗下的「參考消息」官網2日評論說，美國正在醞釀「關稅、剝奪中國的主權豁免權、拒絕履行對中國所持美國國債的義務」等3支「毒箭」，以便美國可針對新型冠狀病毒的損失起訴中國。

評論說，這3支毒箭最終只會損害美國經濟。

另據不具名的北京大學經濟學者對美國之音說，任何新的關稅都將損害中國的出口，這可能導致中國外匯存底下降，進而限制購買力。

中美今年一月在白宮簽署第一階段貿易協議，其中暫停對價值約1550億美元中國商品的報復性關稅，並將價值1200億美元中國商品的關稅減半至7.5%；但美國保留了對價值2500億美元中國商品加徵的25%進口稅。

快D趕走晒D美資工廠

報復就係武漢肺炎2.0?

買哂D iphone唔比美國人買?

Trump:

不怕打

唔出口狗肉去美國，餓死美國人

trade deal跪得咁肉酸你仲可以點報復

當初話報復既結果呢？
跪左係度仲要話好好味

武漢肺炎作為報復手段

又黎 小打小贏中打中贏大打大贏

最正都係e張

仲關稅，搶啦直頭

搬起石頭

贏到開巷

又又又又要亮劍

中國會亮劍，再亮劍

義和團b來了

當心貝類，多吃海鮮。十年以後，吃海鮮可能就要隔離了。如果窩老人家負責，五年內就能將1988年的上海蛤蜊肝炎修改成癱瘓全世界海岸的海鮮腦炎或出血熱。一般人甚至醫學專家都沒有意識到，冷血水生動物對傳染病的抵抗力是最低的。魚瘟自古以來比豬瘟或瘧疾厲害多了，而且水體散播是最無法防治的。

最驚佢唔敢報牛

k

姨學

已經用武漢肺炎報復咗啦